馬道立拒評林鄭指香港沒三權分立

【Now新聞台】曾說過香港是三權分立的終審法院首席法官馬道立，沒有回應特首林鄭月娥的言論。

我們向司法機構查詢馬道立對當年的發言，有沒有補充或更正，司法機構表示不作評論。

明明馬道立冇講錯嘢都搞到好似俾now鞭屍噉

佢之前明明話有問題就要發聲
自己又唔捍衛要人幫佢?

香港法庭簽搜查令惡意滋擾荃灣警局輪姦案受害人

馬道立及大律師公會幾時出書面解釋

不發聲

不悍衛司法獨立

沉默怕事

呢D就係法治教派既所謂法治

所謂BLUE BLOOD, 所謂神廟大祭司

笠水狗

等退休

下 小朋友被告暴動果陣
馬道立串柒柒 話人誤解法治架喎
依家呢？潛到地核

馬道立都唔敢講
仲講乜權力制衡

Because it is real

出聲只可以附和
唔同意就犯國安法

大律師公會應該好快會出聲明
係律師會咁親共就難啲

馬道立 係梁家榮呢類

叫有少少抵抗
好像話情操高尚郭偉健 唔正確

但就快退休
基本上都係笠水

讀書人

扮吓抵抗, 真扺抗不會做

高速笠水

名利最重要

其實法律界之中, 好多呢D人

佢哋班紅官判到咁都未出聲

大狀黨 大律師公會:相信法庭
之前大狀黨仲讚終院公平公正

垃圾

成個大律師公會都染紅晒架啦，同nba一樣道理
而家遮醜布都可以唔要

三權合作
律師同法官只係配合政府做場戲誅除異己

你傻左？nba奶共? 主席出到聲支持民主自由喎

已經全部去到無證據老屈

一出聲咪犯国安法囉

班人唔會唱紅歌

問題係都係驚得罪法官受到針對而選擇對司法迫害扮盲

因為大律師係法院遭針到基本玩完

成班球星奶rmb係度瘋狂自我審查自我滅聲
一撚樣

連公義都唔敢出來捍衛，法官憑咩要納稅人曬咁多錢養住，大律師憑咩收咁貴？不如收檔啦

而且,主席雖然係出聲支持民主自由
但是,身體係誠實
好快因為怕失去中國市場而唔再公開支持

nba同球星好似兩樣野黎....你何妖奶共係咪當成個立法會都奶共啊

佢嘅身份唔講野已經係講錯野

出左聲都唔滿足 係咪要成立埋抗爭基金俾你先叫做足佢責任

同埋而家係中國人想睇nba 主同客唔好搞錯

法治gogogo

法官界都收得皮

身體永遠都係誠實

把口無論講到幾正義都好
最終,身體都會出賣你

更何況,馬道立都睇得出香港就黎玩完和4個月後就退休
佢而家心裡面做的
就係在下年1月11日退休之後,就拿拿聲離開香港

要講佢一早講咗啦 咁撚多紅官亂鳩咁黎
無腰骨就係無腰骨 就算比佢係暗黃都咁話

OMDB

對住港共政權，濫權濫到盡，你班律師法官屎都冇得食呀

既然係咁

怕乜出聲反擊？

離開香港？睇怕準備去北京發大達

拒評

反了反了

與恐怖分子、毒梟齊名，被列入美國指定制裁名單（Specially Designated National List ，SDN）的鄭月娥

國安法

現任法官係唔可以就社會議題發表意見
呢個係普通法之下嘅傳統
你睇下馬道立一年見記者嘅次數係一隻手數得晒
通常只有法律年度開啟典禮之後會有一節記者會

唔係敢唔敢講嘅問題
而係法官應該避免喺unofficial場合發言，例如接受記者訪問
傳統上法官當然可以做呢啲大是大非發表意見，但係應該係係適當嘅場合，例如喺Opening of Legal Year 既official speech或者寫extrajudicial writing (Bokhary PJ之前有寫唔少）
咁樣會更加authoritative ，同埋之後嘅judgment都可以cite，講出嚟有說服力好多

馬道立一向暗共

引你地批鬥

Legal Year Opening 嘅記者會都唔會評論個別事件/言論

唔係記者會
係official speech發表呢啲意見

係有記者會㗎
個典禮完咗之後會答記者問題
但係樓上講得啱
佢唔會亦唔應該評論個別嘅言論

聯署支持封殺微信同TikTok

藍撚到

其實所有法官都唔應該公開評論任何政治事件，以免令人覺得佢政治唔中立。嗰次郭偉健就係因為咁所以先唔比審有關案件。

CJ 當時篇聲明

唔知點解唔見咗自己個comment

唔係敢唔敢講嘅問題
而係法官應該避免喺unofficial場合發言，例如接受記者訪問
傳統上法官當然可以做呢啲大是大非發表意見，但係應該係係適當嘅場合，例如喺Opening of Legal Year 既official speech或者寫extrajudicial writing (Bokhary PJ之前有寫唔少）
咁樣會更加authoritative ，同埋之後嘅judgment都可以cite，講出嚟有說服力好多

依家講咗就分分鐘走唔到㗎啦

啱
不過當然就法治嘅大原則可以發言
更加適合嘅場合一定係formal speech/extrajudicial writing

又係時候踢爆
當日波打警察案, 香港法院判受害人監
群眾屌到法院仆街,馬道立公開致辭係屈有人故意迫害法官

ON

我估好快, 下年年頭
你會見到佢身在北京, 用「香港前首席法官」身份,
日日為共產黨保駕護航

其實你嗰啲所謂踢爆，都唔係咩秘密
法官講嘅所有嘢都有留底
乜撚嘢叫波打？

肥彭一早知班狗奴才咩料啦

垃圾人種
毫無風骨

依家就算佢講乜都無用啦
大波驊都話法官都會有錯

但係我認為三權分立唔同郭偉健嗰單嘢
當牽涉到基本憲制框架甚或係獨立司法權嘅
佢係有資格亦都有必要去發聲

即係如果有人否定無罪推定嘅時候
你唔會話一個法官去釐清係發表緊個人意見
即使係政治事件佢都唔可以迴避相關嘅法律原則
當然亦都要視乎場合

沉默助長暴政

同意
但係無論如何回答記者提問真係唔係恰當嘅場合
我覺得學術文章或者speech會恰當好多

其實可能係個記者嘅問法有問題
如果問「香港係咪行權力分立(doctrine of powers)」佢有可能會答 (FACV 1/2014)
但係個記者可能問「點睇行政長官話香港唔係三權分立」所以一定唔會答

馬道立：有得繼續出份高薪咪由佢囉，三權分立法治關我春事

講完實被人覺得有政治傾向

要講既都講咗
點解要重覆講，仲要係唔適合既場合講

因此，法官及司法人員必須避免就社會中具爭議或可能訴諸法院的議題，非必要地在公開場合（包括於判辭中）發表任何意見，尤其是任何一種政見。

算啦，講太多都冇用
連登有班盲毛一日到黑屈人係法治信徒
自己講埋啲垃圾說話
樓上已經有好多

馬道立 呃飯食 都唔係專家黎

幾年前張曉明講. 老馬即刻出來澄清香港有三櫂分立. 家陣7婆同教育局件2打6出來講, 老馬就唔評論,香港法治真係死左.

bug黎,有時頁與頁之間個comment會消失一段時間

咁真係冇喎

Dllm垃圾
仲有問埋果個張舉能

法治基石黎嫁wo, 原來比人講完就動搖到
1+1=2都具爭議, 平庸之惡仲有人撐

馬道立犯左國安法唔洗拉?

睇下佢之後會唔會出聲明，如果唔係就英明盡喪，所謂法官都係笑話

真係好撚柒廢

跪撚咗啦

我一直都唔係好明, 三權分立, 得一個權係有槍, 點分立

香港係咪三權分立
你覺得係具爭議或可能訴諸法院的議題?

唔明你講乜？
你講呢番說話同我上面有乜關係？

就退休都唔敢講，垃圾

即係等於回答咗，香港是三權分立

會犯國安法，不了

因為另一權可以去話揸槍果個錯, 同埋有懲罰
呢個係分立既原則, 唔需要4隻字寫曬出黎

如果係冇呢個原則, 有槍既本身係唔會受刑責

我唔想法律政治化所以唔評論啦

你quote住再上面紅字果句
我想問係咪一有人講就=具爭議?
咁今天有個人話1+1=3, 係咪唔可以出黎澄清番1+1=2?
分立既原則係香港法治基石黎
拆緊祠堂啦仲要跟條犬儒教條, 唔係盲目信徒係咩?

你講呢野係3權互相制衡後既事
咁係有槍果個既問題
但如果冇3權互相制衡
有槍既就係打橫行, 駛咩發爛?

抵你俾人燒法院

條八婆不斷扭曲所以價值觀

Dennis有出聲炮轟777

郭榮鏗：鄭月娥可笑 司法界一直相信三權分立

已經唔係三權分立啦 仲普通法下嘅傳統

縮

大律師公會必殺技:發聲明

算數啦 佢個類識小小就無限自豪係唔會明白 所謂嘅法律係不被政權尊重嘅情況下只係一堆廢紙
仲common law convention
我有飛機大砲洗撚理你老母咩
呢個世界從來都係誰大誰惡誰正確
成班盲毛犬儒當正法律係物理、數學規則咁

我唔知 我睇唔見乜野三權分立

司法機構獨立及公正的執行司法工作，是香港法治的基石。根據《基本法》，法官對社會大眾有責任，必須行使獨立的司法權，公平公正、無懼無私地審理案件。法律面前人人平等，是應反覆強調的。

上述原則當中重要的一環，乃是法官及司法人員絕對不可偏頗。同樣重要的是，觀感上他們亦不可被合理地理解為對任何人士或因由有所偏頗。因此，法官及司法人員必須避免就社會中具爭議或可能訴諸法院的議題，非必要地在公開場合（包括於判辭中）發表任何意見，尤其是任何一種政見。當法庭需要在解決案件中的問題時，就具爭議性的政治議題發表意見，該意見必須慎重和經過斟酌衡量，並且不能超過處理當前問題的合理需要。

你quote嗰段嘢嘅前設同埋目的
係為咗維護司法權的獨立性
亦即係三權分立之中嘅議題

如果政府最高話事人話三權分立唔存在
司法機構亦都唔發表任何回應
令人自然認為司法機關默認有關講法

有冇問題

三權制衡只係君子之約
有槍冇槍都可以翻檯 只係代價唔同

後半句部分同意 即使有三權制衡 有槍嗰個都依然可以打橫行 只係佢選擇唔打橫行 尊重君子之約

法律界代表遇上政治都要明哲保身，唔出聲！法律權威一邊叫人尊重法治、守法，但另一邊係法治受到強權衝擊時又唔敢出聲捍為法庭尊嚴同法治精神，成班法官虛偽到仆街

對平民就大大聲、要人無條件尊敬法律、法官、法庭，對政府就鵪鶉，踩上心口都無言，呢班冚家剷真係當自己精英同品格高尚咩？咪又係一班趨炎附勢之徒

補番個source先

而家我係講成個大律師公會根本係奶共

先知

而家係有人用槍指住你個頭打茅波，你仲講要公平原則

美國同其它文明國家的確係睇民意
係生番先下下用槍

佢無講三權分立，但佢用身體行動表達乜野係三權分立

法官人工咁高，賺撚晒香港啲錢，滿口仁義道德，但實質係政權走狗

依條友講左就一定做唔到特首 跪硬

馬道立講句法治已死未

Omdb

一句講晒，個政府唔係人民授權，乜野司法制度最終都係用黎壓制人民。政府仲講有司法獨立，只係想保住金融中心個朵啫。

律政司取消私人檢控馬道立有冇出聲？
屌佢啦根本建制一部份
戴著假髪當自己係咩？

馬道立都唔敢出聲
唔敢想像張舉能 分分鐘即刻跪低贊同三權合作

聲都唔敢出
垃撚圾

呢個唔係個別社會議題
三權分立涉及司法制度嘅基石
佢有責任發聲defend
唔出聲同幫兇無分別

冇出聲話支持林鄭都算係咁

有用 post ,樓主可唔可以置頂？唔該曬

真係想保護自己同身邊嘅人？即刻入嚟睇吓!

[實用文] 教您點先可以保障私隱、網絡安全

再出聲即減法官人工，死味？

終審法院班法官仲唔下跪？垃圾

不如問下馬道立係咪支持鄭匪所講既三權合作論

去北京閱兵啦臭鳩

即係你buy中立撚 果然係特首本人 我愛國架 唔好拉我呀

唔係buy中立撚
首先冇表態≠中立
你試諗吓同樣有兩個藝人
一個藍，另一個冇表態
咁邊個好啲

林鄭成功撥亂反正

垃撚圾！死返去日日幫毅進仔含撚啦！仲話係終審首席大法官，自己搵架黎刁！

律師失業

冇話邊個好D 都係仆街

堂堂大法官一個屁都唔敢放
好撚柒

馬道立走得快過朱培慶

所以讀書好重要
估唔到呢個身材避記者跑得如此快

昔日波打警察案馬道立又抹黑批評者針對法院?
現在唔敢提司法迫害輪姦案受害人一事就扮講原則唔評論案件

spin無用

一早睇穿班港共97後想做咩

黑警+狗官+太監=港共曱甴集團

你傻咗呀？火箭隊個總經理撐香港人，比中共屌，NBA主席叫火箭總經理人收聲，話佢唔識就唔好講。